【港人住支那滿半年 須申報全球收入繳稅】

人大常委會正審議《個人所得稅法修正案(草案)》。草案引入了稅務居民的概念取代原有「一年納稅人」，並將第一條修改為：一個納稅年度內在中國境內居住滿183天，從中國境內和境外取得的收入所得，都要繳納個人所得稅。

換言之，如草案獲得通過，包括港人在內的境外人士只要在內地住滿半年，就要申報全球的收入所得，並繳交個人所得稅。而目前他們要住滿五年，才需要這樣做。

在北京生活23年的梁德信2001年在北京成立會計師樓。公司在北上廣深等地均設有分公司，職員有200多人，當中包括香港人。最近他亦留意到有關個人所得稅的修訂，指內地最高稅率比香港還要高，可能會影響到他聘請香港人到內地工作的意欲。

梁德信擔心一旦一改以往居住滿五年，才對境外個人全球收入徵稅的門檻，會打擊港人到粵港澳大灣區等地發展的意欲。

有內地稅務學者指，中央和香港簽署了避免雙重徵稅的協議。新修訂只是按照國際慣例來處理，亦是當局維護國家稅收權益，努力配合全球打擊偷稅逃稅的行動。

#個人所得稅法
#稅率 #一山還有一山高
#有線中國組

搬去鬼國住仲要諸多限制 真係你住埋我果份

喺支那工作嘅港佬仆晒街了。

以前支一份糧港一份糧，加埋一齊計税就。